%!TEX root = ../../main.tex

\section{Augmented Reality}

Augmented Reality ist ein Teilbereich der \ac{MR} und \ac{AR}-Systeme lassen sich
durch die folgenden Eigenschaften definieren \citep{azuma:ar:1997}:
\begin{enumerate}[noitemsep]
	\item Kombiniert reales und virtuelles
	\item Ist in Echtzeit interaktiv
	\item Reale und virtuelle Objekt stehen in dreidimensionalem Bezug zueinander
\end{enumerate}
Im Gegensatz zur virtuellen Realität ist in der \ac{MR} die echte Umgebung ein Teil
der Erfahrung und wird nicht vollständig überlagert. Milgram et al. definieren
ein \enquote{Reality Virtuality Continuum} (siehe \autoref{ar:rv_continuum}),
welches das Spektrum der \ac{MR} umfasst und deren Teilbereiche einordnet \citep{Milgram94augmentedreality:}.
Sie definieren reale und virtuelle Umgebungen als Extrempunkte dieses Kontinuums
und teilen das Spektrum der \ac{MR} in \ac{AR} und \ac{AV} auf, wobei \ac{AR}
dadurch abgegrenzt wird, dass die beobachtete Umgebung im Gegensatz zur \ac{AV}
hauptsächlich real ist.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{assets/Reality-Virtuality_Continuum.png}
	\caption[Reality Virtuality Continuum]{Reality Virtuality Continuum \citep{graphic:rvcontinuum}, nach \cite{Milgram94augmentedreality:}}
	\label{ar:rv_continuum}
\end{figure}

\ac{AR}-Displays lassen sich in zwei verschiedene Kategorien einteilen, \enquote{See-through}
\ac{AR}-Displays verwenden ein teiltransparentes Anzeigemedium, um computergenerierte
Grafiken über die direkt betrachtete Realität zu legen \citep{Milgram94augmentedreality:}.
Videobasierte \ac{AR}-Displays hingegen überlagern eine, durch eine Kamera
aufgenommene Darstellung der Realität mit computergenerierten Grafiken.
Beide Arten von Displays finden in aktuell kommerziell verfügbaren Produkten
Anwendung.
Mit Abstand am weitesten verbreitet sind jedoch videobasierte Displays, da die
meisten modernen Smartphones durch die Verwendung von Softwareschnittstellen\footnote{Apple ARKit \url{https://developer.apple.com/arkit/}, Abgerufen 06.06.2018}\multiplefootnoteseparator\footnote{Android ARCore \url{https://www.blog.google/products/google-vr/arcore-augmented-reality-android-scale/}, Abgerufen 06.06.2018}
als solche funktionieren können und Anwendungen, die diese Schnittstellen nutzen,
teilweise über 150 Millionen aktive Nutzer haben \citep{statista:pokemongo}.
Im Gegensatz dazu sind \enquote{See-through}-Displays, die sich in Form eines
\ac{HMD} finden lassen, zurzeit noch nicht stark kommerziell verbreitet.
Mit Google Glass\footnote{\url{https://x.company/glass/}, Abgerufen 06.06.2018},
Meta 1\footnote{\url{https://www.kickstarter.com/projects/551975293/meta-the-most-advanced-augmented-reality-interface/description}, Abgerufen 06.06.2018}
und der Microsoft HoloLens\footnote{\url{https://www.microsoft.com/en-us/hololens}, Abgerufen 06.06.2018},
sind oder waren jedoch bereits einige \ac{AR}-\acp{HMD} für Entwickler erhältlich.

Die Anwendungsbereiche für \ac{AR} sind vielfältig. So wird \ac{AR} in Verbindung
mit Smartphones oft genutzt, um zusätzliche Informationen zu realen Objekten darzustellen.
Dies geschieht mittels spezieller, durch das Smartphone erkennbare Markierungen, die
dann als Ankerpunkt für angezeigte Inhalte dienen und beispielsweise in Lehrbüchern
platziert werden können \citep{ivanova2014augmented}. Andere Beispiele für die
Verwendung von \ac{AR} in Smartphones sind die virtuelle Platzierung von Möbeln
im Raum\footnote{IKEA Place, \url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.inter_ikea.place}, Abgerufen 06.06.2018}
oder die Verteilung von virtuellen Spielelementen in der realen Welt\footnote{Ingress, \url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nianticproject.ingress}, Abgerufen, 06.06.2018}\multiplefootnoteseparator\footnote{Pokémon Go, \url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nianticlabs.pokemongo}, Abgerufen 06.06.2018}.
In Verbindung mit \acp{HMD} kann \ac{AR} beispielsweise in der Medizin für die
Unterstützung von Operationen \citep{doi:10.1117/12.2251625} oder bei der Reparatur
von Fahrzeugen \citep{henderson2011exploring} genutzt werden.
